\textbf{Ejemplo 1}\\
¿Qué capital debo invertir hoy para poder retirar un millón de pesos dentro de 18 meses suponiendo que el capital invertido gana el 28\% nominal anual semestre vencido?\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.5\linewidth}|p{0.5\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}                  \\ \hline
  $n = 3 \hspace{1mm} psv$                                      & $VF = \$1{.}000{.}000$              \\
  $j = 28\% \hspace{1mm} nasv \equiv i = 14\% \hspace{1mm} psv$ & $VP = \$?$                          \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Tabla de flujo de caja}}                    \\ \hline
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{
  \begin{center}
   \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Periodo (psv) & Flujo          \\ \hline
    $0$           & -              \\ \hline
    $1$           & \$-            \\ \hline
    $2$           & \$-            \\ \hline
    $3$           & \$1.000.000,00 \\ \hline
   \end{tabular}
  \end{center}
  }                                                                                                   \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Fórmulas utilizadas}}                       \\ \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{Mediante el uso de Excel:}                                                     \\
  \multicolumn{2}{|l|}{VA (Valor actual): Devuelve el valor presente para una inversión}              \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo en Excel}}                       \\ \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{Se aplicará la función VA de la siguiente forma:}                              \\
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{1/excel.png}}         \\
  \multicolumn{2}{|l|}{=VA (F6; F5; -F4) con referencia en la hoja de Excel usada para el ejercicio.} \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}                                 \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{El valor presente (VP) o valor actual (VA) es de \$ 674.971,52.}               \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Grafica}}                                   \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{No es necesaria la realización de una gráfica para este ejercicio.}            \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
